上央視認罪

上央視認罪 - 曾志豪

原圖：《九品芝麻官》截圖(互聯網)

我們真的要由特區變成大灣區嗎？

最近一則「最高法院法官原告變被告」的案件，相信會令香港人如夢初醒。

這個案件對香港人比較遙遠，但如果要做大灣區人，又不可不知。

央視前名嘴崔永元在爆了娛樂圈陰陽合同的料後，又一力作，爆料最高法院黑幕重重，居然遺失了一宗重要的「千億礦產爭奪案」的卷宗，甚至承接這個千億礦產案件的最高法院法官王林清還拍片證實遺失卷宗的重重疑點，包括2個攝像鏡頭居然同時無效。

上半場賽事明明是崔永元王林清大勝最高法院三比零，中央也派出了聯合調查小組聲稱要徹查最高法院這個卷宗遺失的問題，甚至傳出最高法院院長周強可能地位不保云云。

然後突然間，風雲色變，三比零的賽果被吹成「own goal擺老烏」自己射入自己龍門三球，贏波變輸波。王林清上了央視認罪，承認監守自盜，其實案件的卷宗是自己偷的，自己偷完還要自己舉報有人偷嘢，原因是因為對工作環境不滿作出報復云云。

這個「原告變被告」，已經令許多香港人想起周星馳的《九品芝麻官》，「戚秦氏明明告常威殺人強姦，點知最後變咗佢同人通姦仲要殺咗自己全家。」

至於王林清自己偷卷宗再舉報有人偷嘢拉自己落水咁有創意，便是星爺《國產凌凌漆》的對白，「有無搞錯，屈個盲嘅偷睇國家機密。」

香港人如果要做大灣區人，便要有「星爺電影橋段變真實」的覺悟，還有，大灣區的法律再大都不及上央視認罪來得權威。所以又有「最高法院之上是央視」的講法。

用在香港，民族黨這些麻煩傢伙早晚也要上去電視講一句「我承認我地抵死請取締我地啦」。

港鐵工程那些鋼筋螺絲問題不用再查了，直接把鏡頭對準鋼筋再配音：「我地好安全大家放心」，Good Take收工。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
照妖鏡 (鄧達智)

下一則
下一則
職責與教養（上） (高慧然)